\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{30 июля, день / 30 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Шендерович, Терехов} \\
    \textsf{электрические схемы}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}

}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{
	а) Пусть есть некоторая схема, состоящая из резисторов и одной батарейки $\mathcal{E}$. В некоторый момент времени
    напряжение на батарейке стало равным $2 \mathcal{E}$. Во сколько раз увеличились токи? (подсказка: рассмотрите
    уравнения Кирхгофа) (\textbf{0.5 балла}).
    б) Рассмотрим произвольную схему из резисторов, имеющую общее сопротивление $R$ между клеммами $A$, $B$. Экспериментатор добавил
    последовательно к некоторым из резисторов батарейки с напряжение $U$, а также замкнул клеммы $A$, $B$ такой же
    батарейкой. Через некоторое время экспериментатор изменил напряжение на батарейке, соединяющей клеммы $A$, $B$, на $\Delta
    U$. На сколько изменился ток между клеммами $A$, $B$. Ответ обоснуйте. (\textbf{1 балл}).
    в) Собрана схема, изображенная на рисунке. ЭДС батареи $\mathcal{E}_1$ уменьшили на $1.5$ вольта, после чего токи на различных
    участках цепи изменились. Как нужно изменить ЭДС батареи $\mathcal{E}_2$, чтобы: ток через батарею $\mathcal{E}_1$ стал
    прежним (\textbf{1 балл});
    г) ток через батарею $\mathcal{E}_2$ стал прежним (\textbf{1 балл}).
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    	\node[contact] (A) at (0, 1) {};
        \node[contact] (B) at (2, 1) {};
        \node[contact] (C) at (4, 1) {};
        \node[contact] (D) at (2, 3) {};
        \draw (0, 0) to[battery = {info' = $\mathcal{E}_2$}] (4, 0) -- (4, 3) to[resistor = {info' = $3 R$}] (2, 3)
        	to[resistor = {info' = $R$}] (0, 3) -- (0, 0);
        \draw (A) to[resistor = {info = $R$}] (B) to[resistor = {info = $R$}] (C);
        \draw (D) to[battery = {info = $\mathcal{E}_1$}] (B);
	\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
	В электрической цепи, схема которой изображена на рисунке, ЭДС батареек равны $3 \mathcal{E}$ и $2 \mathcal{E}$
    соответственно, а сопротивления резисторов составляют $R_1 = R$, $R_2 = 2 R$, а $R_{x} = 3 R$. На сколько процентов изменится
    сила тока, проходящего через амперметр, если сопротивление переменного резистора $R_{x}$ увеличить на $5\%$.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.9]
       	\node[contact] (A) at (0, 2) {};
	    \node[contact] (B) at (4, 2) {};
        \draw[thick] (0, 4) to[battery = {info = $3 \mathcal{E}$}] (2, 4) to[resistor = {info = $R$}] (4, 4) -- (4, 0);
        \draw[thick] (0, 2) to[ammeter] (2, 2) to[resistor = {info = $2 R$}] (4, 2);
        \draw[thick] (0, 0) to[battery = {info = $2 \mathcal{E}$}] (2, 0) to[resistor = {info = $R_x$}] (4, 0);
        \draw[thick] (0, 0) -- (0, 4);
	\end{tikzpicture}
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: